內地學生係大陸被罵真係好慘

唔好意思。我都明白依家有好多要緊的嘢，內地生哩個topic可能真係冇人關心。

但我好想話俾大家知，其實內地生都有黃絲。（哩兩張圖係一個人嘅朋友圈同佢在下邊留下嘅評論，為咗隱去名字我裁減咗圖片。）（

哩幾句說話在連登看都好平常，但佢就因此在微博上被起底痛罵。

我明白好多大陸學生係偏藍嘅，但其實留學生裡黃絲嘅比例肯定係高過內地平均水平。只係黃絲好難發聲，哪怕只係淺黃說幾句真心話，都好驚被起底。

譬如哩個中大女生，因為接受港台採訪時說：“我覺得還沒有嚴重到要逃難“，就被罵到寫公開信道歉的程度。（

咁都會被罵成“被奴化”：

我都明白在大家看來內地學生係藍絲、係逃兵，其實陸生真係兩面不是人。內地主流輿論宜家越來越深藍，因此哪怕係淺藍都俾佢啲罵。

中大內地生之前就因為報導偏頗的事情同內地網友吵過一架，宜家又因為環球時報不提local對佢啲嘅幫助而和記者鬧翻。

就連科大MSSS咁藍嘅組織都因為在聲明裡提到“味道刺鼻的催泪瓦斯”同感謝學校而被罵緊（

仲有內地其實有好多黃絲網友，只係唔敢太明顯。

希望大家多一分理解，唔好一棒子打死所有的內地人。

we connect

另外相關的有：

立場發的一封內地交換生公開信：

中大陸生《留駐獨家村》：

係，其實仲有好多大陸嘅係黃，不過就冇咁勇係大陸嚮哂口咁講

Noted with thx

tui

係支那講呢d =係街打狗咁勇武嫁啦

小心啲啊大陸生
保住條命

另類勇武

btw 哈利波特果段

唔知係咪CU個文化本身就包容性高
感覺上CU嘅NDS比其他U無咁圍威喂 好多仲會同local fing

其實呢位內地生真係好勇敢！
始終大陸收既資訊「有限」
新聞自由打壓得太犀利
一講「錯」嘢 要受既輿論壓力咁大
加上我都有內地親戚
好明白內地既環境
感謝發聲！

關於港台直出人地個樣嗰part

我地既內地手足做咩自爆
你仲要返去大陸宣揚革命思想架
做咩咁傻

做乜唔打格仔？

Nds加油 學香港話 做高等東亞鬼佬

根本中国人去全世界邊度都俾共慘党backup晒，冇資料嘅就同嫁去埃及個維吾爾女人咁，幫你逼你入教

所以齋打格仔係自殺，就算蒙面變聲都未必安全，佢一定會查埋行蹤

何伏地魔

已經係玩命
希望佢哋平安無事

我有港漂朋友一齊去發夢tim

點解個記者自稱有線 但最後喺港台 同埋港台唔摭樣喺咩玩法 都怪怪地咁

好撚擔心佢地安全

如果呢啲落嚟香港攞永久居民身分證 我唔介意 不過老實講香港都淪陷左 rip

算啦 我都比十幾個大陸on9圍攻我啦
cap圖話我港獨 然後屌9我
del囇佢地已經 講唔明的

在內地講真話很危險

多謝大家鼓勵